[民主300+] 特首選舉基本知識兼策略討論

討論要基於事實。發覺好多人仲未明白一d特首選舉既基本事實，略略講下有錯指正：

1）總共1194票，大約係建制867vs泛民327，兩個陣營都係相當鬆散，唔係咁易團結投票。

2）要有150票提名先可以入閘，提名票為記名。

3）第一輪如果無人獲得601票，就會最高票二人進入第二輪，再次無人獲得601票則流選，投票為不記名。

基於以上事實我沙盤推演一下：假設中共第一輪無辦法保到601票比林鄭（保到就係佢當選，所有討論都無意義），選舉會進入第二輪，幾乎肯定會係林鄭vs薯片，長毛葉劉胡官會被淘汰，假設林鄭第二輪再次無辦法保到601票，咁泛民果300票先會有實質影響力，可以選擇流選或「造王」薯片。

所以泛民最基本既策略係要令建制相信佢地會投薯片先，否則加速建制票歸隊手上300票變成無意義，然後令手上既300票有影響力去做交易，或直接選擇流選（抵制小圈子派）或造王薯片（lesser evil派）。

而最愚蠢既策略就係長毛羅冠聰朱凱迪之流，一開始就話明寧死不投建制，唯一既效果就係政治表態，滿足部份政治潔癖既選民。另外我認為再討論「雨傘」時既理念同堅持係毫無意義，依家金鐘條馬路一個人都無，短期內都唔會再有，我地現時無咁既能力係呢屆選舉爭取真正既普選，你只有上面推演果段既情況可以選擇。

針對最新形勢分析
1. 林鄭月娥未夠601
2. 曾俊華形成威脅但係更加難夠601
3. 製造流選絕對係可操作最佳策略

【邏輯推演】泛民選委應該同時提名胡國興葉劉淑儀

再講講策略討論，假設無好既交易傾得成，就只有流選或薯片可以選擇。

流選既話會補選，到時中共會更加強硬咁介入補選以確保唔會再流選，以目前反對派既元氣泥睇，我睇唔到中共強硬介入會引起d咩大規模抗爭，反而會令中共有機可乘再加碼破壞香港制度。

投薯片係基於相信佢係鴿派較溫和，即使佢之後反轉豬肚推惡法，之前支持佢同之後反對佢完全無衝突。至於溫水煮蛙論，就邊個做都係咁。

林鄭就無謂討論，個人唔相信焦土政策係香港有可能成功。

最後，我結論係無好交易做到既情況之下薯片係民主300+既最佳選擇。

唔認同流選好處大，流選會補選，到時中共怕流多次會加強力度去干涉，現時反對派元氣似乎好難再一次大型抗爭，流選只係比機會中共強硬干涉造王林鄭。

咩叫加強力度去干涉，而家咪又係眾星拱月造林鄭

我相信中共仲可以更加唔講道理更加唔講規矩，因為佢唔會接受到2次流選，而現時香港反對派既元氣係無力抵抗

今次有冇尖啤之流

傻的嗎 真係俾你去到第二輪又點
到時共產黨一定會為左唔流選而內定是但一個 (睇怕都係林鄭)
到時實會直接用習大大核心個名去號令所有建制選委 all in 林鄭
所以到左第二輪就一定會係林鄭當選，唔會再有咩機會去交易

而家薯片票倉商界開始俾人召入中聯辦，雖然係證明左中聯辦唔夠票，但都證明左薯片俾人𠝹票𠝹到嘔，之後會唔會對中共咁忠心先？

反對泛民一下子宣布支持薯片，不過更加無可能任由林鄭登基

只係問題係泛民點用呢三百票去迫薯片讓步

樓豬係港豬！你都冇票，唔應該討論！

所以泛民最基本既策略係要令建制相信佢地會投薯片先，否則加速建制票歸隊手上300票變成無意義，然後令手上既300票有影響力去做交易，或直接選擇流選（抵制小圈子派）或造王薯片（lesser evil派）。

而最愚蠢既策略就係長毛羅冠聰朱凱迪之流，一開始就話明寧死不投建制，唯一既效果就係政治表態，滿足部份政治潔癖既選民。另外我認為再討論「雨傘」時既理念同堅持係毫無意義，依家金鐘條馬路一個人都無，短期內都唔會再有，我地現時無咁既能力係呢屆選舉爭取真正既普選，你只有上面推演果段既情況可以選擇。

唔明有咩問題 未必屌到嘅閪係矜貴D 長毛羅冠聰出選 有如同你講"我他D票可以豪俾狗都唔俾你"
(有機會)令其他人政綱讓步 換取泛民支持

真係好奇，上次到左呢個時候已經爆晒僭建果d醜聞，而家仲未有花生食

我地無票投，當選既都係支共認可相信無異議，期待既係就算當選都係唔得民心，維持對立

push

班直必咁表態，建制邊會做二五仔

直必到咁學人玩政治